{
    "question": "rini mempunyi pita sepanjang 325cm. di berikan kepada dina 9 dm,dan ima 570mm. berapa cm sisa pita rini?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "9 dm=90 cm<br>570 mm= 57 cm<br><br>325-(90+57)<br>325-147=178 cm<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "32-2-128-bagaimana-cara-mengerjakannya-28-18-556",
            "question": "\u221a32 - \u221a2 +\u221a128 bagaimana cara mengerjakannya\r\n\r\n2\u221a8 + \u221a18 + \u221a32 +\u221a200",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>=\u221a32 - \u221a2 +\u221a128<br>=</span>\u221a16\u221a2 - \u221a2 + \u221a64<span>\u221a2<br>=4</span><span>\u221a2-\u221a2+8\u221a2<br>=</span><span>\u221a2(4-1+8)<br></span>=\u221a2 x 11<br>=11\u221a2<br><br><span>=2\u221a8 + \u221a18 + \u221a32 +\u221a200<br>=2\u221a4\u221a2+\u221a9\u221a2+\u221a16\u221a2+\u221a100\u221a2<br>=4\u221a2+3\u221a2+4\u221a2+10\u221a2<br>=\u221a2(4+3+4+10)<br>=\u221a2 x 21<br>=21\u221a2</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-penyelesaian-dari-pertidaksamaan-berikut-a12x-5-509",
            "question": "tentukan penyelesaian dari pertidaksamaan berikut : a).1/2x + 5 &gt;15 b).2-(4 + x) tidak lebih dari-22 c).2/3p + 4 tidak kurang dari 8 d).2x-4&gt;3x+9 \u00a0 prtidaksamaan dalam variebel",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a)x&gt;20<br><br>c)p tdk kurang dari 2<br><br>d)x&gt;-12<br><br>sorry kalau salah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a)1/2x + 5 - 5 &gt; 15 - 5<br>1/2x &gt; 10<br>x &gt; 20<br>x = {21,22,23,24,.......}<br><br>b)<span>.2-(4 + x) tidak lebih dari-22<br>maksudnya gmn -_- gk tau<br><br>c)</span><span>2/3p + 4 tidak kurang dari 8<br>2/3p + 4 - 4\u00a0&gt; 8 - 4<br>2/3p &gt; 4<br>2/3p x 3 &gt; 4 x 3<br>2p &gt; 12<br>p &gt; 6<br>p = {9,10,11,12,....}<br><br>d) ( gk tau ) -_-</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-jumlah-dua-bilangan-adalah-100-dan-selisihnya-adalah-4-897",
            "question": "diketahui\u00a0jumlah dua bilangan adalah 100 dan selisihnya adalah 40.\u00a0bagaimana nilai dua bilangan tersebut dapat dinyatakan dua linier satu variabel",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a+b=100<br>a-b=40----&gt;a=40+b<br>a+b=100<br>40+b+b=100<br>40+2b=100<br>2b=60<br>b=30<br>a=40+b<br>a=40+30=70<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-hitunglah-panjang-tali-yg-diperlukan-untuk-melilitkan-sebuah-999",
            "question": "1 . Hitunglah Panjang Tali yg diperlukan untuk melilitkan sebuah drum berjari jari 3 cm sebanyak lima putaran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cari dulu keliling lingkaranya<br>k=6x3,14=18,84<br>panjang tali seluruhnya=kelilingx5=18,84x5=94,2",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>cari dulu keliling lingkaranya<br>k=6x3,14=18,84<br>panjang tali seluruhnya=kelilingx5=18,84x5=94,2</span><span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ubahlah-pertidaksamaan-linear-berikut-ke-dalam-permasalahan-kehid-632",
            "question": "Ubahlah pertidaksamaan linear berikut ke dalam permasalahan kehidupan sehari-hari.    a) x &gt; 10\r\nb) 2y \u2264 50\r\nc) 2x + 3 &gt; 4\r\nd) 5a \u2013 1 \u2265 6\r\ne) 7 &gt; 3x",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. \u00a0agar tubuh kuat diperlukan minuman paling sedikut 10 gelas air sehari<br>b. 2y\u00a0\u2264 50 \u00a0 \u00a0harga dua buku paling mahal 50",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-bantu-yapr-buat-besok-nih-soal-1-a-3x252x15-850",
            "question": "Tolong bantu ya,PR buat besok nih ~    Soal:\r\n1) a.\u00a03(X+2)+5=2(X+15) =\r\n\u00a0 \u00a0\u00a0b. 5-\u00a0\u00b2/\u00b3(X+6)=2(8-1/2X)=\r\n\r\n2) a.\u00a02(2X+3)-16&gt;0\r\n\u00a0 \u00a0 b. 8(1-3/4X)-10_&lt;30-2/3x=\r\n\r\nPliss bantu yahh :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><u>1a.</u> <br>3(X+2)+5=2(X+15) <br></span><span>3(X+2)+5=2(X+15) <br>3x+6+5=2x+30<br>3x+11=2x+30<br>x=19<br><br><u>1b.</u> <br>5- 2/3(X+6)=2(8-1/2X)<br>5-(2/3)x+4=16-x<br>15-2x + 12 = 48-3x<br>15+12-48=-3x+2x<br>-21=-x<br>x=21<br><br>soal tidak jelas apakah 2/3 itu pangkat?<br><br><br><u>2a</u>. <br>2(2X+3)-16&gt;0<br></span><span>4x + 6 -16&gt; 0<br>         4x - 10 &gt; 0<br>               x &gt; 10/4<br>               x &gt; 2 1/2 ( baca 2 setengah)<br><br><u>2b</u>. <br>8(1-3/4X)-10_&lt;30-2/3x</span><br>8-6x-10 &lt; 30-(2/3)x<br>24-18x-30 &lt; 90-2x<br>24-30-90 &lt; -2x + 18x<br>-96 &lt; 16x<br>-6 &lt; x<br><br>*ralat jawaban 1b<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-kegiatan-rally-sebuah-mobil-akan-sampai-di-garis-finish-dal-184",
            "question": "pada kegiatan Rally, sebuah mobil akan sampai di garis finish dalam waktu 4,5 jam dengan kecepatan rata rata 63 km/jam. setelah 2 jam berjalan, ban mobil biru pecah sehingga terpaksa berhenti mengganti ban selama 15 menit. berapa kecepatan mobil biru di naikkan agar tetap sampai di garis finish tepat waktu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Jarak tempat = 4,5 jam x 63 km / jam <br>= 283,5 km<br>Perjalanan 2 jam , jaraknya = 2 jam x 63 km/jam <br>= 126 km<br>Berhenti selama 15 menit, total waktu yang sudah ditempuh <br>= 2 jam + 15 menit <br>= 2,25 jam<br>Jarak tempat yang belum di lalui <br>= 283,5 km - 126 km <br>= 157,5 km<br>Kecepatan agar tepat waktu <br>= 157,5 km / 2,25 jam <br>= 70 km/jam</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manakah-yang-termasuk-persamaan-linear-satu-variable-a-2x-48-964",
            "question": "Manakah yang termasuk persamaan linear satu variable?    A. 2x - 4=8\r\n B. -4 + 3s = 24\r\n C. -8 - d^2 = 32\r\n D. 5(u-2) = u-2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau ga salah semuanya juga satu variabel",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "yang termasuk PLSV adalh a dan b<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "8y-52y-3-4-y-3-18-y-pake-cara-225",
            "question": "8y - 5(2y - 3) = 4 (y-3) + 18\r\ny=\r\npake cara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>8y - 5(2y - 3) = 4 (y-3) + 18<br></span>8y - 10y + 15 = 4y - 12 + 18<br>-2y +\u00a015 = 4y + 6<br>-6y = -9<br>y = 9/6 = 3/2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbandingan-kelereng-maya-dan-aldo-47-jika-selihih-kelereng-mer-892",
            "question": "perbandingan kelereng maya dan aldo 4:7 jika selihih kelereng mereka ber dua 21 , maka jumlah kerereng mereka adalah\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<u></u>7-4= 3<br>maya = 4/3 \u00d7 21= 4 \u00d7 7 = 28<br>aldo = 7/3 \u00d7 21= 7 \u00d7 7 = 49<br>jumlah semua klereng = 28 + 49 = 77<br><u></u>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "4:7\u00a0<br>selisih adalah 21, selisih perbandingan terkecil adalah 7-4 =3<br>lalu 21/3 = 7<br>umur maya\u00a07x 4= 28<br>umur aldo\u00a07x 7 = 49<br>jadi jumlahnya\u00a028 + 49= 77",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}